［學術討論］從心理學的角度去摧毀一個人有多簡單？

自我意識由自我認識、自我體驗和自我調節構成。就是說，你認為自己是一個什麼樣的人？你認為外部世界是怎樣？你對自己或者生活，有怎樣的情感體驗？你的行為模式是怎樣？…而靠外部環境去摧毀一個人是很難的。別人的詆毀、傷害、遭遇的重大變故，都很難真正擊垮一個人。有時候看起來好像是經歷了一些糟糕的事情，讓一個人倒下，其實究其根本，是自己對自己的否定，才真正喪失了希望。

人有心靈和身體，身體受控於心靈，摧毀一個人的心靈，就足以毀滅一個人！運用心理學的確可以很容易摧毀一個人，但只是一部分，而不是全部？因為心理學就是從人性上來瓦解一個人，而只有少部分人會建立自己的心理防線，有自己獨特的認知體系，只有用反人性的思考方式才可以化解心理學的圈套。

從精神上摧毀一個人，直接剝奪他的活下去的一切希望與方向，這就夠了，畢竟這比殺了他還讓他痛苦。

你正準備打開內容農場 :
------------------------
推Post及借位宣傳下
新產品:連登書籤

link:

八大分類方便追POST
高質討論集埋一齊
我地用trello整左個連登精華post集合
將即日重要、高質、新方向Post帶番上水
除左可以將沉左底但重要既post拎番出黎之外，都可以避免帶風向既情況
每幾個鐘update一次,有興趣既巴絲可以bookmark左佢,或者下載這trello app,方便追POST